【中資敗走】中環中心國企買家退出 朱太許榮茂接貨

長實（1113）去年宣布以402億元，出售中環中心75%業權予中國國儲能源化工集團股份公司及一班本地炒家組成的財團，據路透報道，中國國儲能源化工將退出交易，香港女首富、金利豐（1031）行政總裁朱李月華及世茂房地產（00813）主席許榮茂將會接手。

報道指，中環中心買家港澳台僑和平發展亞洲地產有限公司，其主要股東為中國國儲能源化工集團股份公司，擁有約55%權益，而許榮茂及朱李月華已取代中國國儲能源化工接手交易，其餘45%股權則由4位香港活躍投資者陳秉志、羅珠雄、蔡志忠、馬亞木繼續持有。報道指中國國儲能源化工未有回應。

中環中心買家財團股東之一的盧文端回覆本報確認，原本財團中資方中國國儲能源化工集團出資佔55%，但由於「超過55%就是控股股東，資金匯出要通過國資委呀、發改委呀，總之很多部門審批，在香港發債也要審批，好麻煩，影響了融資」。

盧文端指，為了不因融資問題影響交易不能按時完成，因此國儲能源降低投資比例至50%以下，並引入許榮茂及李月華（朱太）接手，但稱不方便透露兩人入股比例。至於中資方國儲能源，盧文端稱，降低比例後，相信融資匯款不再會是問題。

長實回覆本報查詢時則表示，仍在了解事件。

真係審批問題定海航翻版

冇撚錢學人買野

比較關心到底香港銀行又要借幾多錢俾佢買

有退出咩
買少幾%咋喎

我估只係審批程序上嘅問題
背後金主冇變過